棍波學車問題

1. 車速行緊20，1波踩極力子想轉2波，情況唔許可唔轉，係咪都要慢慢鬆極力子？鬆到磨擦點之後使唔使比油？

2. 3波轉2波/2波轉1波，前面有車想減速，鬆極力子到磨擦點後唔比油慢慢鬆哂得唔得？

萬分感激

唔慢慢鬆架車咪chok囉 好似係

1. 如果你學貨van 應該一波轆前少少已經唔洗俾油可以轉二波，20行2波綽綽有餘啦 同埋我覺得二波吊極力子輕鬆好多 慢溜都夠 真係唔得停定一波再起步

2.首先唔會2轉1，可以唔俾油 但係你應該要印brake收一收車速先

1. 我意思唔係要停車起步，我想問既係我行緊1波想轉2波，咁踩低極力子後發現前面有車好近，唔想轉2波，想hold返1波，但已經踩低哂極力子，咁呢個情況下我鬆到磨擦點後可唔可以唔比油慢慢鬆哂？咁做會唔會死火？ 或者因爲部車行緊，我又可唔可以踩低哂極力子一野彈極力子？咁樣又會唔會死火？

即係3轉2 hold磨擦點之後可以唔比油慢慢鬆哂？

空波滑行 盛惠510

咁即係踩低哂極力子得兩個選擇，一係停車一係轉波，無第3個選擇

知你又問

Van定私
如果要keep住行咪當起步吊極力一樣做法
如果要停咪踩低晒咪同踩break囉

一定係停左車先 你行咁慢 突然停車好難會撞車
空波滑行就死硬 停車先就仲有機會解釋

正路唔許可係前面有障礙物，要停/加唔倒速，咁咪印住個brake 停定，先再1波起返步

呢個情況我自己老閪都轉左2波先 之後慢車吊極力子
吊極力姐係 左腳踩極力子去到大約摩擦點 右腳輕輕印住個brake 用左或右腳踩深d 或者踩少d 控制車速 你玩多幾次知道個速度就知道點做架啦

轉波之前梗係要check下前面有冇嘢架啦

btw彈clutch會開追悼會 但係應該唔會死火 要睇你當時行緊咩速度